\thispagestyle{plain}
\index[in]{Wir sind des Geyers}
\index[in]{Bauernkrieg}

\beginsong{Bauernkrieg}[]
\beginverse
1. Wir \chord{e}sind des Geyers schwarzer Haufen, \chord{a}heia oh\chord{e}o, \\
und \chord{a}wollen mit Ty\chord{e}ran\chord{H^7}nen \chord{e}raufen, \chord{H^7}heia oho-o-o-o. \\
Ref.: /: \chord{e}Spieß voran, \chord{a}drauf und \chord{e}dran, setzt auf's Klosterdach den \chord{H^7}roten \chord{e}Hahn! :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Als \chord{e}Adam grub und Eva spann, \chord{a}kyrie\chord{e}leis, \\
wo \chord{a}war denn da der \chord{e}E\chord{H^7}del\chord{e}mann, \chord{H^7}kyrieleis. \\
\endverse

\beginverse
3. Jetzt gilt es \chord{e}Schloss, Abtei und Stift, \chord{a}heia oh\chord{e}o, \\
uns \chord{a}gilt nichts als die \chord{e}Heil'\chord{H^7}ge \chord{e}Schrift, \chord{H^7}heia oho-o-o-o. \\
\endverse

\beginverse
4. Des \chord{e}Edelmannes Töchterlein, \chord{a}kyrie\chord{e}leis, \\
wir \chord{a}schicken's in die\chord{e}Höll' \chord{H^7}hil\chord{e}nein, \chord{H^7}kyrieleis. \\
\endverse

\beginverse
5. Uns \chord{e}führt der Florian Geyer an, \chord{a}trotz Acht und \chord{e}Bann, \\
den \chord{a}Bundschuh führt er \chord{e}in \chord{H^7}der \chord{e}Fahn', \chord{H^7}hat Helm und Harnisch an. \\
\endverse

\beginverse
6. Bei \chord{e}Weinsberg setzt es Brand und Stank, \chord{a}heia oh\chord{e}o \\
gar \chord{a}mancher über die \chord{e}Klin\chord{H^7}ge \chord{e}sprang, \chord{H^7}heia oho-o-o-o. \\
\endverse

\beginverse
7. Ge\chord{e}schlagen ziehen wir nach Haus', \chord{a}heia oh\chord{e}o \\
uns're \chord{a}Enkel fechten's \chord{e}bes\chord{H^7}ser \chord{e}aus, \chord{H^7}heia oho-o-o-o. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: aus Gedichten von Heinrich von Reder, 1885 (Der arme Kunrad) - Weise: Wandervogel e. V. in Hagen, 1919\\
FA: 260 GB: 307 LB: 400 TS: 630 PI:\checkmark
\end{angaben}
